伍家謙：「牌品唔好即係人品唔好」，球品亦然，再多冠軍奬牌，都難以贏得尊重。

***剛才錯引資料，故將舊文刪掉，現修改後重發***

今日面書，球迷朋友們的Post大致可分兩類，要不盡情恥笑卡利奧斯，要不瘋狂咒罵沙治奧拉莫斯；前者派膠的確嚇親人，而後者拉跌沙拿，自然亦惹起一番爭論。

有心還是無意，恐怕只有當事人才知道，但我等外人看來，動作實在肉酸礙眼：拍拖般挽著沙拿手臂，對方結果要以違反自然姿態的角度著地；影響球賽可觀性是一件事，令沙拿有可能踢不了世界盃，又是另一件事，但在球員自身健康之前，其他統統都沒那麼重要了 - 就當我極度主觀吧，如果是有意令對手受傷，我認為是職業運動世界中最不可以原諒的事情。喂，大家同樣用腳搵食，人同此心，收人山等同打爛別人飯碗；比賽不過一日長短，存心使人受傷卻是惡毒之極致。「牌品唔好即係人品唔好」，球品亦然，再多冠軍奬牌，都難以贏得尊重。

《Slam Dunk》中豐玉的阿南是「皇牌殺手」，他曾經以為只要把對手主力幹掉，己方勝望自然提高；為了勝利，談不上甚麼道德不道德。今天也聽過有講法認為殺傷戰術亦屬比賽一部份？Sorry，實在無法認同。常言道合情合理，假設球例對球員場內犯規的最高罰則是紅牌出場，他犯規，然後領紅被逐，這合理；然後有人知道最多不過是領紅牌嘛，就出全力故意踢跛對手；紅牌他沒錯領了，看似合理地受了罰 - 但這合情嗎？答案顯而易見。

在規例以內將別人榨壓到盡，最令人討厭，因為就算明明不公，都可以用「沒有違例」來開脫。假設 - 我說假設，如有雷同實屬巧合：有個餐廳創辦人遭合夥人「飛起」：後者將餐廳商標自行註冊再到別處開新店，但沒有預明明是落手落腳的前者的份兒之餘更反告對方侵權。查核法律條文，理據似全歸合夥人一方，不過這合情嗎？誰都看得通。這種常威戚秦氏式的黑白顛倒、合理不合情，大概每天都在上演。我們能做的，就是永不要光顧那家逆權侵佔式的新店，永不，因為根本就不是同一家嘛。

看完昨晚一仗，再想想今日香港，實在很難不感嘆。上段提過，情理失衡無日無之，合理不合情的多，而情理俱不合的也不少；位高權重的明目張膽違規可以輕輕帶過，但普通人講句粗口都像罪無可恕，一定要追究到底。

好像扯得太遠了，說回球賽吧。沙拿在陣的話會如何？足球如人生，都沒有如果；縱觀昨晚一仗，皇馬的確佔優，大聖倒掛更是精彩得無話可說，若因此而令冠軍蒙上污點，那就太可惜了。

Zip腳friend

果個唔係柳俊江咩

笑死

勝利重於一切，人地zaza咪又係勝利功臣

為左贏咩都做得出

我第一時間諗起

係wo

3個月後人地淨係記得歐聯冠軍係皇馬

已經轉移曬去猁個龍柒

柳俊江練到牛龜咁大隻 又高

拍拖般挽著沙拿手臂

邊個挽住邊個?

皇迷話係沙拿錯就係沙拿錯啦

其實都好難唔轉移
柒兩鑊搞到輸

縱觀昨晚一仗，皇馬的確佔優，大聖倒掛更是精彩得無話可說，若因此而令冠軍蒙上污點，那就太可惜了。

佔優在卡利奧斯姐

死痢狗

發覺呢啲kol平時都冇睇波 求其睇場英超都見到防守一方扣手啦下話

幫傷左果個拎光環呀

賤種蝗名不虛傳

仲要係Salah 扣手先

仲要張cap圖係一個unofficial高普fan page

身為傳媒人，出post之前都唔verify來源

#4隻蝗狗又炒車
不過蝗狗係咁 有利comment人型蜈蚣就quote左先
反正蝗蟲多 quote多兩下講多變真 假既啲人都會信

返去打藍球啦仆街

蝗狗=人民公敵

係 唔知聯合國幾時做野

收到風有幾粒核彈已經飛緊去馬德里

收皮啦 過氣大台主播

好鐘意拎伍晃榮出黎講滔人光個個伍家謙呀？
伍晃榮仲在生一定屌9你咁撚唔客觀專業

收山腳？
我地係咪睇緊同一場波？
做球迷做到你連基本思考都無真係可悲

唔係收山嘅 不過鞋底落抽水搞到積仔無世盃踢咁囉
班猁狗又會選擇性失明
沙拿egyptian king條命係貴啲

Liverpool

長篇廢話

垃圾文

鍠狗又人形蜈蚣

公眾人物唔識唔好9up啦

伍家謙，你不配做KOL

就當佢有心踩落去 你個積仔隻左腳嗰陣已經舉起咗又點會傷到佢呀
再者佢傷hamstring呀 外人點整傷佢呀？你自己係鍠你應該知佢成日拉傷肌肉㗎啦

不如你睇吓佢點傷先啦
收山腳

講得真係好
篇文主觀到傻 原來記者可以咁做 西利

好少睇球賽 請問邊場？ 同係邊個網可以睇到
求好心人分享

沙拿傷就屌尻拉膠
卡華積比人踩猁狗又扮睇唔到！？
輸左場波拎光環！？食撚屎啦

做得cctvb 人格有幾好

不過連登仔唔會了解到 正係識一面倒盲反

題外話
篇文入面講嘅餐廳係咪 尖沙咀新開間台灣野

d賤種惡撚到 攞完着數仲要屈返人轉頭天下只此一家

尋日火箭對勇士

得呢度先會有人先覺得冇問題

幾時風向變到沙拿自作孽
拉莫狗咁都冇問題
盲撚左？

點解我哋好似睇緊兩場波咁？

留意到上面又有幾隻猁狗想洗底

係咪利球員受傷特別多人抱不平

有乜理由沙拿會跌向拉莫斯嗰邊，沙拿入内線向龍門跑，有人話沙拿拉住佢，同佢搞機咩，而家係要擺脱佢追波，根本係鉗住佢唔比沙拿追波

踢咗廿年波都有

睇幾多次都係合理身體碰撞

同之前街場比賽撞到頭抽筋一樣

個傷者唔好彩

鍠狗發現拎完冠係現實中冇人讚冇人理，唯有上嚟顛倒是非搏存在感

係合理但拉狗無必要夾住隻手一齊瞓地

咪講左技術上冇開能放手俾佢單刀囉

拎冠軍唔尊重，唔通輸波先係好咩
成王敗寇，球場一向係重視結果嘅英雄地啦

只係中場爭搶沙拿又唔係1對1龍門，最傷係夾手仲要轉身瞓落去沙拿肩位食晒2個人嘅重量

你班鍠咪撚再兜啦 好肉酸 大方方認咗佢咪算囉 咁本身係有部分球員踢法係陰陰濕濕啲 好似沙皮狗嗰類咁 至於道唔道德就各有各睇法喇

你又知？

就好似打左次飛機咁

肉酸文

鍠係咁肉酸 做雞又要拎貞節牌坊咁
同佢地講拉膠整傷人 佢地鍾意轉移視線話猁狗整傷佢地隻積仔又咩收山腳 但佢地連人點傷都未知

睇唔到啊
賤種蝗
逼害我猁
正仆街

唔拉低佢阻止/delay個攻勢，後面守少個，你覺得邊個有著數？
唔係一定要last defender先做呢個動作，再者如果係last defender的話就9成紅牌
delay對手嘅進攻係要由最前做起，你越後做就越危險
作為一個後衛，咁嘅動作絕對無問題，同埋大家互有拉扯，沙拿又好似踢中拉莫斯隻腳先會搞到佢失平衡，只係不幸嘅沙拿傷咗
我淨係評論呢球波，唔係評論啲球員

咁就仆街以後比身型單薄嘅前鋒自求多福
睇片係拉莫斯冒住失平衡單腳踢走個波，然後夾住沙拿一齊跌

利申左係利迷先

我唔覺得呢一球係犯規，但拉莫斯借勢拉跌沙拉呢個係鐵一般嘅時實。以我個人角度我只係覺得 : 身為防守一方，自己失去平衡嘅時候緊係死都要攬住一齊跌㗎啦。所以拉膠拉跌沙拉我覺得係無可厚非嘅，至於佢有無必要喺拉跌左沙拉嘅時候繼續鎖住佢隻手以及佢係唔係蓄意將全身嘅力壓落沙拉上面呢點，就真係睇你地點睇。不過拉莫斯嘅球品同踢法係點，我相信都唔使同人介紹

至於沙拉傷出對賽事結果當然有好大影響，但當時喺佢傷出後無錯利物浦攻勢係弱左，亦都比皇馬佔返少少優勢。雖然係咁，當時我並唔覺得利物浦會就咁輸，反而都創造左唔少嘅機會。

3:1嘅比數，當然會覺得不甘。難得一直擔心會自爆嘅防線都有超水準嘅表現，竟然因爲龍門嘅失誤導致失去冠軍

正正係咁，更加顯出皇馬係”Well deserved”嘅冠軍。經驗，令佢地不慌不忙。有錢，令佢地有一個過億身價嘅後備球員為佢地扭轉局勢。呢幾點亦係利物浦未來要加強嘅地方。

身為利迷，當然好想愛隊可以再次高企於歐洲最強嘅位置上面，但其實能夠入到決賽已經算超額完成啦

最後你地要話我乜乜柒柒假利又好乜撚都好，有時見到d自稱利迷都真係幾撚肉酸，輸就係輸㗎啦，輸唔撚起咩 真係成隻怨婦咁，特別嗰d屌到Karius又死全家又斷腳嗰班，我屌你老母啊，佢救左幾球靚波又唔見你地講 喺幾個post到幫你地頂利迷有撐佢都頂唔撚住，真係Shame on you啊呢鋪

呢D 咪人話囉
多幾隻你呢D 利狗
利狗個朵就唔會臭過過街老鼠啦

諗起鎖喉gif

咁最好後衛俾人過咗唔准撞人拉人踢人？
知唔知乜叫做delay人哋進攻呀？識唔識踢波？
睇片大家都有動作，我夠可以話沙拿搭住拉莫斯隻手
根本嗰個電光火石之間，做後衛嘅明知要食牌都要拉低埋人哋個前鋒，呢啲叫professional foul
球證覺得呢球互有拉扯咪唔吹囉，如果沙拿無出過手，球證就一定要吹加俾牌拉膠

呢啲絕對係防守球員要做嘅嘢
拉膠球品就一向都差，佢只係勝在夠熱血

球證企得近都覺得無問題無吹停，但局外人去睇拉莫斯喺大家都失平衡下無必要夾手拉住一齊跌

首先，拉膠有無夾到好實我真心唔知，睇片佢係有鬆過手，但嗰時沙拿仲有搭住拉膠
第二，兩個失平衡唔代表兩個都一定會跌，可能拉膠跌但沙拿唔跌，你睇美斯踢波就知，又矮又快又靈活嘅人難跌好多，如果後衛唔出手停人哋，就俾人攻到仆街

拉莫斯陰濕不嬲係人都知架啦, 條友下下都都hard foul, 好難信佢唔係有心喎, 同埋佢落地果下絕對有空間放開沙拿隻手, 唔放不特止, 仲成個人壓落去, 睇返慢鏡佢係用身體左面咁壓落去沙拿隻右手, 屌你老味根本MMA招式黎, 右手唔斷係奇蹟, 結果右手冇力撐地, 左面膊頭硬食哂

面對現實啦, 拉莫斯根本就係狗, 唔係話贏波輸波問題, 呢D小動作已經睇到哂

冇犯球例唔代表咁做有品

唔拉低佢唔通比佢過咩 打後衛係咁架啦

無拉手就咁跌邊可能咁傷，沙拿右手被拉住加上拉莫斯轉半身左肩落地真係同撻生魚無分別

篇野喺佢自己facebook出架喎，你估喺電視台報緊新聞呀，唔可以主觀？

用疤狗絕技hi到下都跌然後再係咁碌就唔怕傷，不過會比班賤種鍠屌足咁多年

好少有咁高汁既利迷

同意

都係保護自己嘅方法昆到球證對方食黃牌動作上就無咁粗暴

拉低左跑唔到都要成個人壓落去

我無話佢無拉喎 你係咪唔識中文？
我一直都有話拉膠有拉低沙拿
但問題係有無夾到實一實咋喎
你睇多幾次條片，只係拉膠左手纏住沙拿右手

拉莫斯打茅波多小動作都唔係第一日嘅事，好多後衛都係咁，但作為一個球員，收埋人地皮，會唔會去得太盡？

所有批評拉莫斯既都係唔中立

前記者喺自己Facebook 唔可以有自己意見

呢個post真係睇清楚蝗迷既質素

柒到盡頭扮聖人

沙拿係場上又點, 佢做過d 乜
頭30 分鐘d 攻勢都係mane 做

覺得沙拿勁過晒neymar robben ribery messi?

得罪講句，伍家謙咁講
美斯牙朗拖舟都收晒皮啦
一個省球迷，一個成日插水，一個頂人心口，球品都唔見得好
咁當然，拉膠對比起佢哋就差好多

利成日都係半場爆到盡狂攻，但問題係頭30分鐘佢爆到盡都攻唔入，後備又無人，下半場力氣不繼點都係死

咁係事實喎
唔通省球迷插水頂人心口就無事？
如果呢啲係小事，你都唔會記得，亦都唔會隔左咁多年都仲講緊

咁比返沙拉我再踢過咪知囉

我淨係睇到皇馬當你d 高壓防守撚狗咁撚咋

navas 唯一一次接波咪arnold 果球, 咁就叫禁住屌?

唔講以為salah 入左3,4 球

就算係到下半場都係俾人禁住黎屌
沙拿出左場 利去到70分鐘一樣有好多入球機會

伍生睇番真相會唔會後悔出左段柒文

看完昨晚一仗，再想想今日香港，實在很難不感嘆。上段提過，情理失衡無日無之，合理不合情的多，而情理俱不合的也不少；位高權重的明目張膽違規可以輕輕帶過，但普通人講句粗口都像罪無可恕，一定要追究到底。

佢真係（前）無線記者入面既唯一清泉
陳嘉倩果堆臭雞就死開啲啦 咁樣衰都吹棒
同埋波台有啲撚樣扮假膠次次抽政治水 真係上世做狗比人屌到痴撚左線

不如你講下salah 做過d 乜 等大家學下波

咁有邊個值得尊重？ 除咗小白沙維

其實有佢同冇佢對皇嘅後防壓力已經好唔同，佢就算淨係企喺度都會有分別

皇馬其實已經好左

摩狗果陣 拉狗同比比

2件animal 垃圾 先玩緊功夫足球

唔覺同我平時睇嘅皇馬有咩分別

你下年拎住沙拿再入決賽咪知囉

入到波先叫有作用
唔怪得你地會係咁屌c朗叫作佢快啲走啦

拉莫狗都仲係上年嗰個拉莫狗 不過丹尼爾醒目 先冇畀拉莫狗整傷

其實踢波攞身位時 好多野都係下意識不知不覺咁做左都唔知

原來係猁狗

沙拿仲未傷出嗰陣，皇馬有佔優咩？
利頭30分鐘接近十次攻門, 皇馬上半場5射0中
之後皇牌殺手做嘢囉

丹狗踢疤果時對慣

拉埋政治講就岩，佢自己咪情理俱不合既on9囉

咁呢句點解釋？ 即係拉莫斯反而係受害者？
「 拉膠有無夾到好實我真心唔知，睇片佢係有鬆過手
講真用一句足球運動實有碰撞去睇呢件事，即係2002年世界盃韓國對意大利果場波，韓國所作所為都係正常？當然我唔清楚你有冇睇過，但作為一位中立球迷我係希望睇一場君子之爭技術之爭，要睇帶有殺傷力嘅運動我唔好去睇mma?拳擊？
我都覺得後衛防守係要硬朗但唔等於要有傷害性，你可以睇睇nesta對messi嘅防守，同樣都係犯規動作但乾淨利落終止到美斯之餘又無傷害性仲帶有可觀性

你用極端例子嚟比喻，我真係唔識回應
或者你係覺得拉莫斯有心整傷沙拿，仲要犀利到可以令到沙拿膊頭落地兼且甩胶，如果佢真係有咁嘅能力，佢的確係好茅，但同時佢亦好厲害
恕我真係唔覺得呢球波係有心整傷人，純粹係後衛阻止前鋒而不幸受傷，其實用手阻止對方已經係傷害性最低，正如單對單俾人過咗，正常都會出手拉一拉，如果係一定要傷害佢令佢受傷出場，落腳踩佢鏟佢死腳攞張黃牌就算啦
你連咩係professional foul同咩係踢茅波都分唔清，好難討論落去

大家都係使用阻截進攻嘅超技術邊有分極唔極端，只係睇球證有冇吹犯規咁解。我就唔相信拉莫斯唔清楚自己呢個動作有冇傷害性，同樣背對防守其他後衛就可以用普通犯規阻止進攻反而一位資深球員就要用超技術？就算係美斯一場波都一樣比人拉跌十次八次，但無一個後衛會用拉莫斯呢招夾手轉身撻地

其實唔駛係故意整傷salah，明知有機會整傷都唔放/唔考慮放手已經係冇球品啦

都話你講到要夾手轉身撻地就已經唔係我講緊嘢
我只係覺得係大家夾埋一齊順勢拉低埋沙拿，阻止佢進攻
超技術點解無得分極端唔極端？收人山同無傷害性已經差好遠，試下你單刀，我用手拉低你同從後鏟低你睇下有無分別？ 講咗咁耐你都唔知咩叫professional foul，我已經無興趣再同你講落去

依家先知咩 佢再陰濕d既招數 美斯都食唔少啦

麻煩你再睇片個拉狗個動作係夾手撻低沙拿唔係拉低，撻同拉傷害性差好遠。
如果你睇清楚條片拉莫斯呢下唔係乜嘢專業犯規，專業犯規應該係好似nesta從後鏟美斯勾中腳都只係普通犯規，一個無傷性嘅犯規先係專業犯規。
你可以死撐但唔可能改變依家出面多數人屌緊拉狗dirty player嘅事實。你有能力可以去呢條link說服下班鬼佬呢下係專業犯規

唔洗講咁多，林伯同李奧都話係正常
或者你同班鬼佬識波多過佢兩個

其實你係唔係皇馬球迷？一個人如果有立場睇嘢嘅角度都同一般人唔同，我唔想因爲你嘅立場質疑你嘅理由但你真係非常不客觀，一味支持後衛係需要專業犯規但就無視專業犯規都係要有限度，唔可能因為你成功阻截對方無吹罰所以夾手撻生魚都係專業犯規動作

事實係沙拿條命真係貴d

我係皇馬球迷唔代表我會唔理性喎
我喺第二個post都一樣話拉膠係茅係陰濕
但呢個係professional foul
落地轉身係保護自己，正如我守開龍，所有落地都係要手臂卸力，而唔係攤開隻用心口落地
如果電光火石之間可以做到咁多嘢，又轉身又當人生魚咁撻，我真係好佩服拉膠
你話批爭撞卡列斯嗰球，我就覺得佢5050，我都唔敢肯定我會唔會俾人推完會咁落地，不過都係嗰句，睇慢鏡就話可以慢慢諗，嗰啲情景都係發生喺嗰兩三秒，自問自己就落地一刻一定係保護自己先，真係無時間做到咁多嘢

同樣02年韓國對意大利都一樣有前球員話係專業犯規，馬勒當拿同樣都支持自己上帝之手係足球嘅一部分，各式各樣嘅犯規都一定有正反雙方支持者，基本上所有片都係一面倒屌拉狗，因為大家唔係乜嘢專業球員睇嘢好簡單只係知道呢個動作有一定殺傷力唔應該用喺球場上。

有無source關於02世界盃？有我都想睇下係邊個前球員講

都十幾年前邊可能搵到，如果係有問題fifa早就秋後算帳但事實韓國球員無事。以你嘅理論只要權威覺得無問題就成件事合理化。
我再搵多段分析片麻煩你再睇睇佢講得啱唔啱

照你咁講，即係當年疤狗黑鳩車仔嗰場一定無問題啦，因為無秋後算賬

咪係囉！所謂權威都會因為自己立場而講立場所需要嘅說話，所以我只相信客觀事實，依家有30萬人答名要求處罰拉狗，一個人可以令30萬人憤怒都算係專業

點客觀事實法呀
果30萬人又冇立場嫁?

至少我無立場

不嬲都講緊拉膠果下係茅 有心拉埋沙拿一齊跌 阻佢進攻
但係整傷沙拿係意外
你要話佢跌落地轉身果下係有心整傷沙拿
我夠話可以話係跌低受身保護自己
有冇心佢自己先知
但就唔好係都要話到拉膠處心積慮整傷沙拿咁

咁依家拉膠未俾人或者無俾人秋後算賬，你唔係應該覺得無問題咩？未審先判？

賤種邏輯
伍家謙 唔係疤就利

salah傷前果24分鐘 咪得22mins到arnold果腳無角度射波叫過哂後衛要navas去接 好心唔好講到利狗進攻火力強到禁住皇馬黎屌啦

up

一定係垃圾車同49000眼紅我痢